2月6日之速速返學:用2分鐘睇晒各地新聞

早晨! 都係個句,消息指/報章指個d要諗諗先信
沖涼返學

每條新聞下面既link係新聞既sources,大家想進1步了解既可以入去條link

港聞:

1. 就青年新政梁頌恆被取消新界東立法會議員資格一事，中大學生會前會長張秀賢表示會考慮參加新東補選，並形容自己政治理念偏向自決派。

(明報)

2. 真普選救港大聯盟、保衛香港自由聯盟、香港本土等10多個團體發起遊行，反對中央「欽點」特首人選。

(明報)

3. 一名律師駕駛跑車至香港仔時失控撞毀十米鐵欄後車輛翻轉，全車嚴重損毀，司機與車中一名乘客事後截的士離開。乘客自行到醫院求醫，駕車司機則返家五小時後再到警署自首，其涉酒後駕駛被捕。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

4. 屯門樂翠街青山別墅怡景閣地下一單位發生爆竊案，女戶主返家時發現大門被人反鎖，其召鎖匠前來開門後發現屋內有被人搜掠痕迹，窗戶亦遭撬毀，懷疑遭賊人爆竊，其已報警求助。

(東方日報)

5. 有市民指香港賽馬會向會員送贈的一款充電式藍牙迷你喇叭在充電期間突然發出爆炸巨響並自焚起火，馬會發言人回應指正跟進事件，同時已停止送贈有關喇叭。

(星島日報)

6. 有報章指發現最少有83條非專營巴士居民服務路線與運輸署的登記資料有出入，其又稱證實多個巴士營辦商有增減上落客點、更改路線、將路線一拆二等問題。

(明報)

兩岸:

1. 有俄羅斯對外軍事技術合作領域的消息人士指俄羅斯將在今年向中國交付第二批蘇35戰鬥機，總共10架。

(明報)

2. 有約100名華人在東京新宿中央公園遊行抗議連鎖APA酒店擺放右翼書籍，同時道路兩旁有右翼人士聚集反對是次遊行。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

3. 就機動遊戲設施致少女死亡一事，涉事遊樂園答應賠償約87萬元人民幣。

(東方日報)

4. 浙江省天台縣一家足浴店發生大火，事故造成至少18人死亡，兩人受傷，有人從窗戶口跳下逃生，事故原因仍在調查。

(明報)
(星島日報)
(蘋果日報)

5. 台北市一名46歲的父親趁兒女午睡時以利刃割喉的方式殺死其13及14歲的兒女再自殺身亡，其16歲的女兒則頸部重傷生還。

(東方日報)
(星島日報)

6. 武漢郵電科學研究院宣佈560Tb/s超大容量波分復用及空分復用的光傳輸系統實驗成功，其可以用一條光纖供135億人同時通話。

(明報)

國際:

1. 美國司法部入稟要求推翻西雅圖聯邦法院暫緩執行穆斯林7國公民入境美國禁令的裁決，並立即重新實施禁令，但遭法院駁回申請。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

2. 日本防衛省和美國國防部宣佈，由2006年開始共同研發的新型攔截導彈「SM-3 Block IIA」首次攔截測試取得成功。

(明報)
(東方日報)

3. 日本防衛大臣稻田朋美在日本電視台節目中強調日本海上自衛隊不會參加美國為牽制中國向南海派遣軍艦的「航行自由」行動。

(明報)

4. 羅馬尼亞政府宣佈撤回被指放生貪污濫權官員的貪污非刑事化法令，但有示威者強調仍未信任政府，會繼續監察。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

5. 馬來西亞近日聲稱獲得三份英國解密檔案可以作為該國擁有白礁島主權的證據，其已向海牙國際法庭入稟，要求覆核海牙國際法庭當年裁定白礁島主權屬新加坡的裁決。

(東方日報)
(星島日報)

6. 土耳其警方展開大規模反恐行動，其在全國拘捕了逾440名與回教極端組織「伊斯蘭國」（IS）有關的疑犯。

(東方日報)

舊集中帖
(想了解呢個post既來歷,檢索返以往既每日用2分鐘睇新聞,可以入去呢條link):

尋日新聞
(想追返尋日既post就入去):

Facebook Page
(如果想係facebook睇既歡迎like下,每日朝早9點post每日新聞,方便大家係facebook都睇到):

我星期三先開學

巴打個喇叭爆炸上左報

繼續支持巴打 好有心

多謝支持

2月7日: